「突發」到底連登狗有冇版權

是咁的
我想用連登狗整game
表達下依家社會既議題
但係唔知有冇版權問題
可能會用佢既character 做其他animations

ok冇問題拎去洗
唔比錢買版權同牆國有乜分別

如果有要點樣買？

版權是一項自動賦予的權利。在創作完成後，有關作品即擁有版權。版權與專利、商標及工業外觀設計等其他類別的知識產權不同之處，就是版權毋須在香港註冊，也可受香港法律保護

搵連仔授權

當二次創作得唔得

當係資助下連仔

當刻冇錢呀賺到錢捐出黎就ok

非商用咪得

你出咗隻Game有廣告/收費就唔得

但就算係咁，連仔都隨時可以叫你摺埋

所有既 圖畫，照片，創作人係會有版權。
如果你要用 係要得到版權持有人嘅授權。
如果你係商業用就建議你直接問連登。

如果非商業用就.... 其實....邊個得閒理你😆
不過最好都應該尊重對方，得到受權先用既

你咁計，
用五色學倉頡整sticker既話，
先要睇廣告再有得download咪有收益
咁咪告得

另外 戲仿 係可以有版權 豁免既
即係你 自己改圖 睇落大家都會諗到係連登狗，但實際又大家都睇得出唔係真連登狗。不過尼樣如果版權持有人要告你，到時就要睇法庭點判。

睇唔明 五色學倉頡係咩意思...
不過我諗廣告收益都係收入，應該都算
理論上商業或者非商業用，版權持有人都有權可以告，但如果收入唔係好大，版權持有人其實未必會咁麻煩去告你啫。因為佢要自己俾錢請律師。

維護返連仔嘅商標權，要玩唔好直接用連登呢個名

未必一定要錢既，可以同版權持有人傾
因為有時版權持有人係願意開放版權嘅，或者用其他方式賺到錢再拆賬。可以考慮做個簡單demo 先，再同連登傾。